堪稱「台版薩德」！台灣防空系統大突破 洲際飛彈也不怕

堪稱「台版薩德」！台灣防空系統大突破 洲際飛彈也不怕

新聞台 2019-01-02 21:20

記者程彥豪、陳君傑／台東報導

中科院在上個月台東東海岸三仙台風景區秘密進行靶彈射擊，被列為極機密，不過根據瞭解，這次靶彈不僅是用天弓三型飛彈改良，射程高度甚至據稱高達100公里高，直追美軍部署在前線的戰區 「高空飛彈防禦系統」薩德(THAAD)，軍事專家預估，足以攔截中國射程上千公里的洲際彈道飛彈。

美軍薩德飛彈，超高音速，加上百公里外高空直接攔截，只要一佈署，周邊敵國都抗議，現在台灣也有自己的薩德。

中科院,台東,天弓三型飛彈,樂山雷達 ID-1717134

▲中科院上個月在台東秘密進行靶彈射擊。

這是上個月台東三仙台，清晨六點天剛亮，就有飛彈直衝天際。據了解這枚天弓三型改良靶彈，飛行高度就達到100公里這麼高，直逼薩德飛彈系統，最關鍵的就是台灣擁有這枚千里眼。

樂山鋪爪雷達，掃描範圍遠達新疆，只要中國飛彈一升空， 就能啟動攔截機制。

中科院,台東,天弓三型飛彈,樂山雷達 ID-1717136

國政基金會國安組高級研究員揭仲：「因為當有效攔截高度達到40公里高的時候，代表說他有潛力，它有可能可以攔截射程在1000公里到3000公里間的中程彈道飛彈。」

中科院,台東,天弓三型飛彈,樂山雷達 ID-1717138

▲天弓三型改良靶彈飛行高度直逼薩德飛彈系統。

台灣飛彈有多強，原本的美國愛國者三型射程高度只有40公里，台灣的改良天弓飛彈有效射高70公里，最大高度更聲稱破百公里，直逼薩德的120公里高。

中科院,台東,天弓三型飛彈,樂山雷達 ID-1717137

國政基金會國安組高級研究員揭仲：「如果你要具備像薩德這樣的功能，除了你攔截高度還要大幅提升，你的彈體運動性，你的雷達精準度，特別是你能不能得到衛星預警情報的支援，這個可能比飛彈本身更重要。」

中科院,台東,天弓三型飛彈,樂山雷達 ID-1717135

▲樂山雷達掃描範圍遠達新疆。（圖／翻攝自Asylum seeker YouTube）

國造飛彈大突破，搭配樂山雷達預警，直逼美國現役裝備，獨缺的軍事衛星能力。

無論美軍支援或中科院研發，都將構成台灣最強防空網。

美軍在台灣的鋪路爪雷達比薩德的更
犀利

兩邊都係打飛機

台灣飛彈真係有實力

台灣飛彈本身就改良美國既，做到有幾咁岀奇？

台灣新聞信三成好啦

台灣雖然係差姐，但起碼都唔信衰過支那

人地美國賣緊次貨咋…

賣緊次貨同用美國飛彈改良無衝突喎

台妹d飛彈？

「仿製」叫「改良」？
改咗D乜? 良咗係邊？

全球最強導彈技術既係美國及日本

無衝突，但吹到"改良"到好似美國咁勁就吹大左囉

仲有以色列

好老實講句, 台灣只要導彈勁過 中共, 已經夠做
其他軍備唔重要

反正台灣目標 唔係反攻大陸, 只係守住自己就足夠了
台灣發展導彈, 等中共進攻時, 萬炮齊發, 射到中共全軍覆沒, 已經完成目標

日本憲法第九條禁止擁有彈道導彈技術呀哥仔
你up下日本有既導彈型號黎聽下？

講就講
但其實點會無

射幾十支去香港 深圳 上海已經夠

射北上廣深算啦 香港淆

日本仔火箭技術就係為咗準備有朝一日用嚟整導彈

再講 憲法 都可以改架啫
都已經開咗個頭改咗一條

攻擊得城市, 即係已經全面開戰, 預左兩敗俱傷
其實台灣射爆 中共空軍/海軍, 令中共登陸唔到已經足夠

美國d垃圾軍備點改都冇用